\documentclass{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{todonotes}

\title{Uebung 2}

\begin{document}
\section*{1}
\subsection*{a}
$\alpha \neq 0 \lor \beta \neq 0$, da nicht surjektiv, da erste Komponente immer $0$

$\alpha \neq 0 \lor \gamma \neq 0$, da nicht injektiv, da $x$ keine rolle spielt

$\gamma \neq 0 \lor \delta \neq 0$, nicht surjektiv

$\beta \neq 0 \lor \delta \neq 0$, nicht injektiv

$\frac{\alpha}{\beta} \neq \frac{\gamma}{\delta}$, 


\paragraph{herleitung?}
Seien $(x_1,y_1), (x_2,y_2)\in \mathbb{R}^2, (x_1,y_1) \neq (x_2, y_2)$ mit $\alpha x_1 + \beta y_1 = \alpha x_2 + \beta y_2$ und $\gamma x_1 + \delta y_1 = \gamma x_2 + \delta x_2$.


\subsection*{b}
$(x, y) = (a(\alpha x + \beta y) + b(\gamma x + \delta y), c(\alpha x + \beta y) + d(\gamma x + \delta y))$

$= ((a\alpha + b\gamma) x + (a\beta+b\delta)y, (c\alpha + d\gamma) x + (c\beta+d\delta)y)$

$a\alpha + b\gamma =1$ und $a\beta + b \delta = 0$ und $c\alpha + d\gamma = 0$ und $c\beta + d\delta = 1$

$a = \frac{1-b\gamma}{\alpha}$ und $a = \frac{-b\delta}{\beta}$, also $0 = (1-b\gamma)\beta - b\delta\alpha$, also $0=\beta- b(\beta\gamma - \delta\alpha)$, also $b=\frac{\beta}{\beta\gamma - \delta\alpha}$ und $a = \frac{1-\frac{\beta\gamma}{\beta\gamma-\delta\alpha}}{\alpha}= \frac{(\beta\gamma-\delta\alpha)-\beta\gamma}{(\beta\gamma-\delta\alpha)\alpha}=\frac{\delta}{\delta\alpha-\beta\gamma}$

Analog für $c$ und $d$:

$c=\frac{1-d\delta}{\beta}$ und $c=\frac{-d\gamma}{\alpha}$, also $0=(1-d\delta)\alpha + d\gamma\beta$, also $\alpha$

\section*{2}
\subsection*{a}
\paragraph{Komposition ist assoziativ}
Seien $a, b, c\in S(M)$ bijektive Abbildungen von $M$ in sich.
Für $a, b, c$ ist sowohl der Definitions- als auch der Wertebereich $M$.
Für $x\in M$ gilt:
$(a\circ b) \circ c(x) = a(b) \circ c = a(b(c)) = a(b\circ c) = a \circ (b\circ c)(x)$

\paragraph{neutrales Element $\text{id}_M$}
Sei $a\in S(M)$ eine bijektive Abbildung von M in sich.
Für $x\in M$ gilt:
$\text{id}_M \circ a(x) = \text{id}_M(a(x)) = a(x) = a(\text{id}_M(x)) = a \circ \text{id}_M(x)$

\paragraph{inverses Element}
Sei $a\in S(M)$ gegeben.
Da $a$ bijektiv ist und von $M$ nach $M$ abbildet, gibt es eine Funktion $a^{-1}:M\rightarrow M$, sodass $a\circ a^{-1}=\text{id}_M$.
Da diese Funktion auch von $M$ nach $M$ abbildet und bijektiv ist (mit $a$ als Umkehrfunktion), ist sie in $S(M)$.


\subsection*{b}
Hierfür können wir Aufgabe 1.5b herranziehen:

Sei $M={0, 1, 2}$.
Wir betrachen folgende zwei Funktionen $f: M\rightarrow M$ mit $f(0)=0, f(1)=2, f(2)=1$ und $g:M\rightarrow M, x\mapsto x+1 \mod 3$.
Dann ist $f\circ g(1) = 1$ und $g\circ f(1)=2$.
Dies zeigt, dass die Komposition von Abbildungen nicht kommutativ ist und daher $S(M)$ zusammen mit ihr nicht abelsch ist.


\section*{3}

\section*{4}
Angenommen $(G,*)$ ist nicht abelsch.
Dann muss es $a, b\in G$ geben, sodass $a*b\neq b*a$.
Betrachten wir nun $a*b$.
Da $(G,*)$ eine Gruppe ist, muss es ein inverses Element zu $a*b$, $(a*b)^{-1}$ geben.
Laut Satz 2.7a ist $(a*b)^{-1}=b^{-1}*a^{-1}$.
Laut der Voraussetzung ist jedes Element aus $G$ sein eigenes Inverses Element.
Also ist $b^{-1}*a^{-1}=b*a=a*b$, was der Annahme widerspricht.


\section*{5}
\subsection*{Körper mit $3$ Elementen}
$K=\{0, 1, 2\}$ mit $+$ und $\cdot$ definiert von folgenden Tabellen: 

$\begin{tabular}{c|ccc}
	+	&0	&1	&2	\\
	\hline
	0	&0	&1	&2	\\
	1	&1	&2	&0	\\
	2	&2	&0	&1	\\
\end{tabular}$
Also $+:K\times K \rightarrow K, (a, b) \mapsto a+_{\mathbb{Z}}b \mod 3$\\

$\begin{tabular}{c|ccc}
	.	&0	&1	&2	\\
	\hline
	0	&0	&0	&0	\\
	1	&0	&1	&2	\\
	2	&0	&2	&1	\\
\end{tabular}$
Also $\cdot:K\times K \rightarrow K, (a, b) \mapsto a \cdot_{\mathbb{Z}} b \mod 3$\\

Zu zeigen:

\begin{itemize}
	\item $(K,+)$ ist eine abelsche Gruppe.
	\item Für $a, b\in K$ ist $a\cdot b \in K\backslash \{0\}$.
	\item $(K\backslash\{0\},\cdot)$ ist eine abelsche Gruppe.
	\item Es gelten die Distributivgesetze
\end{itemize}


\paragraph{$(K,+)$ ist eine abelsche Gruppe}
Seien $a, b, c\in K$.
$(a+b)+c = (a+_{\mathbb{Z}} b \mod 3) + c = (a+_{\mathbb{Z}} b \mod 3) +_{\mathbb{Z}} c \mod 3 = a+_{\mathbb{Z}} b  +_{\mathbb{Z}} c \mod 3 = a+_{\mathbb{Z}} (b  +_{\mathbb{Z}} c \mod 3) \mod 3 = a + (b  +_{\mathbb{Z}} c \mod 3) = a + (b + c)$

Wir zeigen nun, dass $0$ das für $+$ neutrale Element von $K$ ist.
Dass $0+a = a+0 = a$ für alle $a\in K$ gilt, lässt sich anhand der Tabelle bestätigen. Ein anderer Weg ist, zu sehen, dass $0$ auch das neutrale Element von $\mathbb{Z}$ bezüglich $+_{\mathbb{Z}}$ ist.

Die inversen Elemente sind: Für $0$, $0$, für $1$, $2$ und für $2$, $1$.

Kommutativität ist aus der Tabelle ersichtlich.



\paragraph{Für $a, b\in K$ ist $a\cdot b \in K\backslash \{0\}$.}
Dies ist der Fall, da $1\cdot 1 = 1$, $1 \cdot 2 = 2$, $2 \cdot 1 = 2$ und $2 \cdot 2 = 1$.

\paragraph{$(K\backslash\{0\},\cdot)$ ist eine abelsche Gruppe.}
Dieser Beweis ist analog zu dem aus der Vorlesung, dass $\mathbb{F}_2$ mit $+$ eine ablesche Gruppe ist (nur, dass wir jetzt $\cdot$ statt $+$ und $\{1, 2\}$ statt $\{0, 1\}$) 

\paragraph{Distributivgesetze gelten}
Seien $a, b, c \in K$.
$a \cdot (b + c) = a \cdot (b +_{\mathbb{Z}} c \mod 3) = a \cdot_{\mathbb{Z}} ( b +_{\mathbb{Z}} c \mod 3) \mod 3 = a \cdot_{\mathbb{Z}} ( b +_{\mathbb{Z}} c) \mod 3 = (a \cdot_{\mathbb{Z}} b \mod 3) +_{\mathbb{Z}} (a \cdot_{\mathbb{Z}} c \mod 3) \mod 3 = (a \cdot b) + (a \cdot c)$

\subsection*{Körper mit $4$ Elementen}
\todo[inline]{MARESA}

\section*{6}
\paragraph{(a) $\Rightarrow$ (b)}
Annahme: Es gibt zwei Teilmengen $M_1,M_2\subseteq M, M_1\neq M_2$, sodass $f_*(M_1)=f(M_1)$ und $f_*(M_2)=f(M_2)$ gleich sind.
Wir wählen $M_1,M_2$ so, dass diese minimal sind, d.h., dass es keine Teilmengen $M_1'\subsetneq M_1, M_2'\subsetneq M_2$ gibt, sodass $f(M_1')=f(M_2')$ und $M_1'\neq M_2'$.
Aufgrund der Injektivität von $f$ gilt $|M_1| = |f(M_1)| = |M_2|$.
Betrachten wir ein beliebiges $m \in f(M_1)$.
Seien $m_1\in M_1$ und $m_2\in M_2$ zwei Elemente, sodass $m=f(m_1)=f(m_2)$.
$m_1\neq m_2$ muss gelten, da ansonsten auch für $M_1\setminus \{m_1\}$ und $M_2\setminus \{m_2\}$ gelten würde, dass $f(M_1\setminus \{m_1\}) = f(M_1)\setminus \{m\} = f(M_1)\setminus \{m\}$ und $M_1\neq M_2$, was der Minimalität von $M_1,M_2$ widersprechen würde.
Auch $m_1 \neq m_2$ kann aber nicht gelten, da dies der Injektivität von $f$ widerspricht.
Daher haben wir eins Widerspruch.
%Da $M_1$ und $M_2$ minimal sind gibt es kein Element $m$ mit $m\in M_1$ und $m\in M_2$.
%Daher muss es zwei Elemente $m_1\in M_1, m_2\in M_2$ geben, sodass $f(m_1) = f(m_2)$ und $m_1 \neq m_2$.
%Die Existenz dieser Elemente wiederspricht jedoch der Injektivität von $f$.

\paragraph{(b) $\Rightarrow$ (c)}
Wir werden nun zeigen, dass $f_*$ die Umkehrabbildung zu $f^*$ ist, wenn $f_*$ injektiv ist.

\paragraph{(c) $\Rightarrow$ (a)}
Annahme: $f$ ist nicht injektiv, also gibt es $m_1,m_2\in M, m_1\neq m_2$, sodass $f(m_1)=f(m_2)$.
Daher 

\end{document}
